{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_016335",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://apis.data.go.kr/1400000/service/cultureInfoService2/mntInfoOpenAPI2",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2020-12-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "천등산"
    },
    "text": "天登山 (천등산)\\n\n忠清北道堤川市白雲面元月里\\n\n山の高さ : 806.6m , 大衆歌謡「泣いて越えるパクダルジェ」の背景であるパクダルジェから6km離れたところにある天登山は首都圏と近いうえに交通が便利で登山家の足が絶えない山だ。 天登山の南に5kmの距離に仁登山があり、再び南に智登山が並んでおり、天地調和説を含んでいる「天府経」の天地人を意味するとも見る。 智登山、仁登山、天登山を昔の人たちは三等山と呼び、壬辰倭乱の時はチョン·ガムロクの予言に従って多くの人がこの山に避難したという。 天登山には朝鮮王朝の世祖の時、ファン·ギュという知事が明堂を訪ねて全国を歩き回り、ここ天登山で神仙を見て明堂を訪ねて山勢図を描いたという伝説が伝えられている。 山歩きトゥルモリは海抜453mのダリジェ峠の頂上で、山歩きが難しくない方だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "天登山はどこに位置していますか？",
            "answer": "天登山は忠清北道堤川市白雲面元月里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "天登山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "天登山の高さは806.6メートルです。"
        },
        {
            "question": "天登山はどのような歌の背景でしょうか？",
            "answer": "天登山は大衆歌謡「泣いて越えるパクダルジェ」の背景となっています。"
        },
        {
            "question": "天登山からパクダルジェはどれくらい離れていますか？",
            "answer": "天登山からパクダルジェは6キロメートル離れています。"
        },
        {
            "question": "天登山の南にはどの山がありますか？",
            "answer": "天登山の南には仁登山があります。"
        },
        {
            "question": "天登山と智登山の関係はどのような意味を持っていますか？",
            "answer": "天登山と智登山は天地調和説を含んでいる「天府経」の天地人を意味しています。"
        },
        {
            "question": "天登山と壬辰倭乱の関係を教えてください。",
            "answer": "壬辰倭乱の時、多くの人がチョン・ガムロクの予言に従って天登山に避難しました。"
        },
        {
            "question": "天登山には何という伝説が伝わっていますか？",
            "answer": "天登山には朝鮮王朝の世祖の時、ファン・ギュ知事が明堂を訪ねて神仙を見て山勢図を描いたという伝説が伝わっています。"
        },
        {
            "question": "山歩きトゥルモリはどこで終わりますか？",
            "answer": "山歩きトゥルモリは海抜453メートルのダリジェ峠の頂上で終わります。"
        },
        {
            "question": "山歩きが難しい人でも天登山に登ることはできますか？",
            "answer": "山歩きが難しくない方でも天登山に登ることはできます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 270,
        "QA": 378
    }
}